Pregunta 1. ¿Cuál es el río más largo del mundo?
a) Nilo
b) Mississippi
c) Amazonas

Pregunta 2. El punto mas profundo del océano está a:
a)	 10.356m
b)	 11.034 m
c)	 9.894 m

Pregunta 3. ¿Qué país tiene la línea de costa más larga?
a)	Noruega
b)	Rusia
c)	Canadá

Pregunta 4. Los etruscos fue una civilización que se originó en:
a)	Italia
b)	España
c)	Grecia

Pregunta 5. ¿Cuál es la lengua más antigua de Europa que aún se utiliza?
a)	Griego
b)	Islandés
c)	Vasco

Pregunta 6. Donde se celebraron los JJOO de 1992
a)	Londres
b)	Barcelona
c)	París

Pregunta 7. Hasta la construcción de la Torre Eiffel (315m), ¿cuál era la construcción más alta del mundo?
a)	Torre de Pissa
b)	La Gran Pirámide de Guiza
c)	Home Inssurance Building

Pregunta 8. ¿Cuál es el país con mayores reservas de petróleo del planeta?
a)	Arabia Saudi
b)	EEUU
c)	Venezuela

Pregunta 9. ¿Quién fue la primera persona en recibir dos premios Nobel?
a)	Albert Einstein
b)	Marie Curie
c)	Alexander Fleming

Pregunta 10. Los equipos de futbol españoles que nunca han bajado a segunda división son:
a)	Real Madrid, Atlético de Madrid, Barcelona
b)	Real Madrid, Sevilla, Barcelona
c)	Real Madrid, Athletic de Bilbao, Barcelona

Pregunta 11. ¿por cuántos países está formada la UE?
a)	27
b)	29
c)	26

Pregunta 12. ¿Quién fue Paco de Lucía?
a)	Un torero
b)	Un guitarrista
c)	Un escritor

Pregunta 13. ¿A quienes se les denomina el Big Three?
a)	Cristiano Ronaldo, Messi, Neymar
b)	Michael Jordan, Magic Jhonson, LeBron James
c)	Rafa Nadal, Roger Federer, Novak Djokovic

Pregunta 14. La universidad más antigua de Europa es:
a)	Oxford
b)	Universidad de Salamanca
c)	Universidad de Bolonia

Pregunta 15. En qué año sucedió la Batalla de las Navas de Tolosa
a)	1815
b)	1212
c)	1097

Pregunta 16. ¿Qué era el Concorde?
a)	Un avión comercial supersónico
b)	Un satélite
c)	El primer cohete lanzado por la UE

Pregunta 17. Recibe el nombre de “Falange”:
a)	Una formación militar
b)	Un hueso de los dedos del pie
c)	Ambas son incorrectas

Pregunta 18. ¿Cuál de estos países no participo en la guerra de los 100 años?
a)	Francia
b)	Inglaterra
c)	España

Pregunta 19. ¿Quién mandó construir el monasterio del Escorial?
a)	Felipe III
b)	Felipe II
c)	Carlos I

Pregunta 20. Quien ha sido presidente de España más tiempo
a)	José Luís Rodríguez Zapatero
b)	Mariano Rajoy
c)	Felipe González

Pregunta 21. ¿Quién compuso la obra musical conocida como "La 5ª sinfonía"?
a)	Mozart
b)	Bach
c)	Beethoven

Pregunta 22. ¿Cuál ha sido la canción más escuchada en los últimos 20 años?
a)	Baby Shark Dance
b)	Despacito
c)	Shape of you

Pregunta 23. ¿Quién pintó Las Meninas?
a)	Goya
b)	Velázquez
c)	Miguel Ángel

Pregunta 24. ¿Cuántos océanos hay?
a)	7
b)	5
c)	4

Pregunta 25. ¿Qué provoca el característico color de Marte que vemos dese la Tierra?
a)	La gran cantidad de arena
b)	La presencia de hierro
c)	Los gases de azufre presentes en su atmosfera

Pregunta 26. ¿Qué científico celebro una fiesta a la que solo podían asistir viajeros en el tiempo?
a)	Erwin Schrödinger
b)	Albert Einstein
c)	Stephen Hawking

Pregunta 27. ¿Qué autor español escribió “Platero y yo”?
a)	Juan Ramon Jiménez
b)	Antonio Machado
c)	Quevedo

Pregunta 28. ¿Cuántos mundiales de Moto GP ha ganado el piloto español Fernando Alonso?
a)	8
b)	2
c)	Ninguno

Pregunta 29. ¿Cuándo se dio la primera vuelta al mundo?
a)	Sep/1519 – Sep/1522
b)	Feb/1906 – Ago/1906
c)	May/1825 – Abr/1826

Pregunta 30. Que tres hombres llegaron por primera vez a la Luna el 20 de Julio de 1969:
a)	Neil Armstrong, Buzz Aldrin, Michaels Collins
b)	Neil Armstrong, Michael Aldrin, Buzz Collins
c)	Ninguna de las dos son correctas, a la Luna se llegó 21 de Junio de 1979